\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[french]{babel}
\setmainfont{EBGaramond}
\usepackage[a4paper,margin=24mm]{geometry}
\usepackage{microtype}
%~ \setlength{\columnsep}{6mm}

%~ \usepackage{lastpage}
%~ \usepackage{fancyhdr}
%~ \pagestyle{fancy}
%~ \fancyhf{}
%~ \fancyfoot[C]{\thepage \hspace{1pt} / \pageref{LastPage}}
%~ \renewcommand{\headrulewidth}[0]{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
\Large
Le surréalisme.
\end{center}
%~ \smallskip
\medskip
%~ \bigskip
\thispagestyle{empty}

Il n'est qu'un maquis de salut pour tous ces robots sursaturés d'objectivisme. Le sur-réalisme. Là, plus rien à craindre ! Aucune émotivité nécessaire. S'y réfugie, s'y proclame génie qui veut !... N'importe quel châtré, n'importe quel mastic, youtre en délire d'imposture s'y porte de soi même au pinacle. Il suffit d'une petite entente, bien facile à conclure avec le critique, c'est-à-dire entre Juifs... \frquote{Ma grand-mère dans la stratosphère chasse les bielles de M. Picard. Les petits poissons de l'Exposition pensent à la guerre... se taisent en Seine... mal de mer... n'iront jamais en Amérique... anguilles... munitions... mes 42 tantes...}

Le naturalisme, ce manifeste culturel de \frquote{garçons de laboratoires francs-maçons}, foutaise encore plus ligotée, plus enferrée de Positivisme, que la Renaissance a porté la même gigantesque sottise, le même calamiteux préjugé à l'ultime puissance en fariboles. Le truc n'est pas tombé dans l'oreille d'un Juif sourd...

Les Juifs, stériles, fats, ravageurs, monstrueusement mégalo-maniaques, pourceaux, achèvent à présent, en pleine forme, sous le même étendard, leur conquête du monde, l'écrasement monstrueux, l'avilissement, annihilement systématique et total, de nos plus naturelles émotions, de tous nos arts essentiels, intinctifs, musique, peinture, poésie, théâtre... \frquote{Remplacer l'émotion aryenne par le tam-tam nègre.}

Le sur-réalisme, prolongement du naturalisme, art pour robots haineux, instrument du despotisme, d'escroquerie, d'imposture juive... Le sur-réalisme, prolongement du naturalisme imbécile, sécateur, férule des eunuques juifs, c'est le cadastre de notre déchéance émotive... l'arpent de notre charnier, de notre fosse commune de crétins idolâtres Aryens, cosmiques, jobards et cocus... Et puis c'est entièrement tapé ! admirablement... pour nos gueules !... A la porte du sur-réalisme, frémissants depuis longtemps d'impatience, d'objectivisme, à tous les degrés, de dépouillerie, tous nos écrivains, ou à peu près, n'arrêtent plus de se dépouiller infiniment à perte de \frquote{grelot}, de toute leur ultime substance. S'ils se malmènent encore un peu, s'ils s'évertuent au fantastique, s'ils se portent à l'idéalisme, à la poésie, les voici alors tout de suite fatalement si dépouillés qu'ils se trouvent après tant d'analyses, en train de surréaliser... C'est-à-dire lancés, embusqués, délirants d'impunité, dans la plus abracadabrante imposture de ce siècle, pour l'époustoufflement du peuple et des bourgeois... par l'accumulation des frénésies creuses, des simulacres parasymboliques, le frénétique branlochage frauduleux... Des grelots tous !... des grelots !... même pas des bourdons ! de vils petits grelots ! pour petites bêtes rageuses !

Chaque fois, qu'ils s'agitent un peu ou beaucoup ça remue... ça bouge... il en sort des petits bruits insolites, des grêles tintements, des petites fausses notes. Et puis c'est marre, et puis c'est tout... L'invasion surréaliste, je la trouve absolument prête, elle peut déferler sans hésitation, par l'effet de la loi du nombre... Il ne reste pour ainsi dire plus rien devant l'art Robot, prêt a fondre.
\begin{flushright}
\large
\textsc{céline}, \textit{Bagatelles pour un massacre}.
\end{flushright}
\end{document}
